[輕小說/漫畫][推廣] 不過是蜘蛛甚麼的/我係蜘蛛，唔得呀?

**麻煩盡量唔好劇透，或者用細字講**

自己由漫畫入坑，覺得好好睇
極速追晒漫畫，之後文庫版，最後追埋web版 (之後會再講有乜分別)

所以決定開個post推廣下
唔知呢度有幾多人睇，為左唔好劇透希望大家小心啲，如果真係好多人想傾可能開多個post講劇情
===================
簡介：
某日，日本高中某班級“唔知點解“爆炸，全個班嘅人都炸死左， “唔知點解“轉生左去某個異世界。
咁女主角都喺個班房，一樣炸死左轉生，但係 “唔知點解“轉左做隻蜘蛛魔物，仲要係嗰個世界魔物入面差唔多最廢嘅。主角(通稱蜘蛛子)一出世就要為生存奮戰……

有咩好睇：
1. 戰鬥(戰術)

蜘蛛子轉生做嘅魔物雖然廢，但係都有特長：絲同毒。
加上蜘蛛子嘅智慧，不斷靠各種神戰術同計策，打敗各種本應贏唔到嘅對手。

有啲hunter用腦戰鬥嘅感覺

2. 伏筆 (呢點漫畫版暫時唔多適用，之後會講)

上面所有 “唔知點解“ 其實後來都會有解釋。唔係為兜而兜，夾硬解釋，而係作者一早設定好晒，仲好用心咁隱藏部分重點，亦會加上適量伏筆/疑點，等觀眾可以一路睇一路估。

當然，你都可以放棄思考，直接等劇情開估。就算係咁，到開完估，你知道多左之後，用另一個角度諗返/睇返之前嘅劇情就會有另一返風味。

3. 搞笑 / 多neta

因為蜘蛛子本身嘅性格 (懶好笑自言自語，吐槽，成日得意忘形), 另到本來嚴肅嘅劇情間唔中會爆出笑點。漫畫仲加上埋可愛嘅畫風，另成件事多左份喜感。

=================
之後再講下各個版本嘅分別
(待續……

上面提過有幾個版本
一開始係web小說黎，web版依家仲連載緊
之後hit左就改編左出書(文庫版)同漫畫
仲好似話動畫化緊

唔同版本劇情上(暫時)唔大分別
不過個敘事方法就差好遠
=============
漫畫(暫時)只係以蜘蛛子視點去畫，冇轉過視點，冇乜提過其他轉生者

而文字版就會間唔中轉下視點，等觀眾可以由唔同角度了解個世界又或者係劇情

上面提過，個人幾鍾意嘅多伏筆/估劇情，部分就係靠轉視點造出黎

所以如果因為鍾意漫畫而走去搵小說黎睇就未必會有興趣

漫畫過癮好多

竟然有人

hi 底巴我都有睇漫畫版，諗住遲啲睇埋小說版

漫畫同小說直係完全2回事黎
睇你鍾意 輕鬆明快 定 輕鬆得黎有啲縣疑(？)

同埋佢畫啲人樣
到蜘蛛子離開左迷宮之後都唔知點算

同埋之後唔知佢會點，keep住由蜘蛛子順住畫落去

Kr人又攻佔啲post

蜘蛛子

小說睇左半卷 覺得尚算OK 但嫌推進慢得濟
漫畫就畫風+表情+對白 偏輕鬆 我當日常睇
不過我想知佢後面有咩懸疑
巴打可唔可以用幾句講小小黎聽下 唔洗講曬

漫畫fans here

其實又冇懸疑咁誇張
見我上面都打左個問號

例如估下啲角色轉生前係邊個啊
蜘蛛子開打前懶有型咁話有戰術，估下佢個策略係點啊
估下事件背後邊個係黑手啊

其實主要都係由唔同人視點去講同一件事
等讀者可以"砌埋"啲資訊，或者發現到啲矛盾位，知道/估到事件嘅全貌

除左爆點，有時都會帶黎啲笑點
例如蜘蛛子視點求其做左啲好膠嘅野
但係另一個角色就好認真咁去分析蜘蛛子嘅深意，最後得出蜘蛛子好恐怖嘅結論

有啲位擺明係作者突登砌出黎

例如整段2個人嘅對話，又唔開名，等你唔知係邊個同邊個講

咁順住睇睇下你可能會留意到啲key word, 就會醒返起段對話，心諗唔通係A同B講野？

到作者劇情入面開估，講返其實係A同C
仲解釋返原來一早有伏筆提過冇可能係B，只係你自己諗漏左

呢種唔開名對話方式 好多小説都有用
btw我以為呢套會好似史萊姆咁後期玩到變埋人

負皮係比垃圾名 = =

Sorry
冇google到邊個先係正式名

>>>後期玩到變埋人

算係有
應該唔算劇透，好早期蜘蛛子已經將呢樣野當目標

between上面呢個係虛構例子
將幾個情況溝埋左一齊
用黎表達下作者玩開d乜

唔開名對話係有, 但條橋唔係咁玩法

最新個期好唔掂
作者完全唔識點畫人
睇過web版都唔知邊個打邊個

照劇情落去越來越多人應該收得皮

明明之前畫啲人都冇咁離譜
返睇左次，發覺最大問題係動作，其次就係表情
不如畫晒Q版算啦

不過長遠都唔知佢會點畫
依家賣點之一係好Q嘅蜘蛛子，到佢成功進化造人型都唔知佢點畫好

我以為係蜘蛛魔物娘sorry

已經唔記得睇頭邊 後期勁亂

好快會變

小說覺得寫到好累贅
例如 諗點打人又要講點做點做唔可以諗一輪，應該要咁做又講一輪
漫畫版感覺好睇啲

Web?
大約講下知道啲咩
試下幫唔幫到你

不過web版漢化好難搵
斷下斷下咁

人外文庫版多啲
漫畫劇情上睇應該係近文庫版，所以應該都會有

作者似係鍾意諗野嘅人
陏少少都會諗一餐咁

我係睇漢化所以唔太肯定：
感覺作者文筆唔係好好
但係間唔中就會寫到啲金句/神段落出黎咁

主要都係睇佢啲舖排
佢似係適合做遊戲/系統設計

睇你介唔介意睇殘體
唔介意既話有百度機翻同翻譯菌
貼吧基本齊

我已經係去貼吧搵
不過少用唔慣搵左好耐

過去篇26之後好似有啲未有人譯？

好似睇到蜘蛛子同魔王打完條柒頭

邊條柒頭？
如果係執吸血子前聯手打破xxx就係呢個位：

黎緊有動畫

係
唔知會用咩風格同會唔會大改劇情

跟足web中後期啲畫面都幾獵奇下

幫大家搵埋邊到有得睇:

漫畫: 我自己其實係漫畫人睇

文庫版:

暫時正式出到第5卷
第7卷都有人譯左, 係好似未有6

Web版:

呢個係原作，識日文可以直接睇
又或者當目錄用

小說後期暴走feel

估唔到佢諗住點收科
似係白+轉生者 vs 世界?

我想知佢滿lv左個禁忌知道左咩啲會咁嬲

同埋有d位怪怪地
白竟然揀唔去偷聽教王開會
另外有個位做左d望落冇咁著數o既選擇 (呢個唔記得詳情)

有可能係白發覺佢主觀角度畀人(D?黑?)監視緊
有d野大約估到就算，如果親眼去確認就會畀人知道埋咁

其實用咩色先最難睇到?

世界o既真理 (無誤

其實都講到幾白，不過只係講左結論(知道左之後蜘蛛子想做乜) 冇講原因

大約係個世界o既歷史，點解會有技能系統之類

表面上係D救左班轉生者，但係睇完就覺得D係放佢地上"木台"，想佢地o係個世界做d野
又或者係D想睇佢地知道左個世界o既情況之後會點做

講到呢度應該都唔係透左好多野
你想可以再講深入d，不過之後睇到就會少左d樂趣

後面睇到冇咁好睇就冇追落去
不過係想知佢升滿禁忌知左啲乜
咩情報搞到咁嬲

係咪唔知話佢女高中生個記憶係假既？

唔係

個星球本來係類似地球依家咁
因為以前人類嘅過失個星球冇晒能量就爆
(你當因為過度開發啦, 講晒好長
不過暫時睇最主要係一條友搞出黎)

咁D就整左“系統“出黎
借啲能量畀啲人，令啲人有lv有技能，要人類練lv練技能
到啲人死左，啲技能就會變返星球嘅能量
然後啲人就會輪迴，變返張白紙出世再loop過
理論上loop loop下就會填返滿個星球

拎左禁忌就會知道晒系統前後發生左乜事
會睇到系統開始後自己轉世左幾多次
會有把聲不斷叫你去練lv殺人 (呢個可能每人嘅感受唔同，總之係好似有啲精神攻擊咁)
個本來個星球入面啲人知道左都好難唔痴線

另外因為某啲原因
蜘蛛子拎到禁忌嘅時候
個星球竟然唔係得返好多能量
就黎滅亡咁

蜘蛛子應該覺得D有心谷爆佢個禁忌
想睇佢知道左會點做，又或者借蜘蛛子同轉生者幫手救世界

開始揀啲篇章黎返睇
發覺有唔少之前冇留意，亦唔知會唔會用到嘅伏筆
都有可能其實已經用左但係我冇留意

當推post同留個幾錄之後睇返：
1. 破提點解對“王國“有興趣？

印象中介紹王國嗰陣都冇乜提過有啲咩會引起破提興趣

轉生者佢本身都就齊，應該唔關事
都有可能係順手搞左先，冇乜原因
一係同勇者有關

又或者古代科技都有可能
可能王國仲有地下基地？

之後劇情可能用返王國做舞台

好睇

冇理一排，得閒check就發覺web版有更新

黑白大戰幾好睇

漫畫更新左
嗰人望落順睇左
但係啲表情動作都係好硬

不如畫晒Q版算啦

入咗坑先知未完

入左邊個坑
Web，書定漫畫

睇到漫畫幾過引，睇埋文庫

Web版翻睇左幾次
睇蜘蛛子變屈機好爽
無睇文庫但聽講文庫蜘蛛子弱化左

文庫我只係睇到5
感覺上作者web版係skip左部份劇情，提早左神化蜘蛛子
同搞到大戰elf輕鬆左咁

成場大戰最辛苦係魔王

有追漫畫